<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>BruDiy</title>
    <description>Dissenys ecològics i moderns per crear tu mateix</description>
    <guid>http://www.brudiy.com/</guid>
    <link href="http://www.brudiy.com/"/>
    <link href="http://www.brudiy.com/ca/blog/feed.rss" rel="self"/>
    <updated>2016-12-20T00:00:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>Anna Llopis</name>
    </author>
    <item>
      <title>Postals de Nadal amb Hama</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/postals_nadal_hama/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/postals_nadal_hama/</guid>
      <pubDate>2016-12-20T00:00:00+00:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="/images/blog/xmashamacards/01.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/xmashamacards/02.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/xmashamacards/03.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arriben les festes de Nadal i també els retrobaments familiars, sopars amb amics, la celebració del "l'amic invisible"…Amb tanta vida social y familiar és normal que no tinguem massa temps per a pensar en detalls, per això us he preparat un DIY express; Postals de Nadal per a desitjar Bones Festes d'una manera creativa i original. Es tracta d'un projecte fàcil de fer que, a més a més, encantarà a tothom!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per a aquest projecte utilitzarem peces Hama ( o de qualsevol altra marca) que están molt de moda i es poden trobar fàcilment en papereries, basars o per internet. Personalment tenia moltíssimes ganes de provar aquestes mini peces de colors perque ja fa un temps que vaig veient per tot arreu figuretes fetes amb aquest material… Crec que les peces Hama ja existien abans com a material lúdic per a nens però ara s'han tornat molt més versàtils i creatives. Normalment, per crear figures amb aquestes peces, s'utilitzen plantilles de diferents formes que tenen púes on s'hi encaixen les peces. Jo he utilitzat un altre mètode per a aquest projecte perquè no tenia una plantilla que s'adaptés bé a la figura de l'avet… :) Comencem?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="materials"&gt;MATERIALS&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Peces Hama&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paper de forn&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Planxa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cartró corrugat reciclat o qualsevol cartolina que tingueu per casa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cinta d'embalatge&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tisores o cúter&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Full de lletres per a transferir o un dimo (opcional)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cordill (opcional)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Imans botó (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id="pas-a-pas"&gt;PAS A PAS&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Com ja he comentat abans, per a fer la figura de l'avet he utilitzat un sistema diferent al comú i ho he fet utilitzant cinta adhesiva d'embalatge. En primer lloc, talla un tros de cinta d'embalatge y enganxa'l a la taula de manera que la part adhesiva quedi cap amunt. Per a que no es mogui la cinta pots fer un doblec per dalt i per baix i ho enganxes a la taula. Damunt de la part adhesiva anirem disposant les peces; les enganxarem una a una formant la figura de l'avet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un cop tinguem la figura de l'aveto enganxat, hi posem al damunt un paper de forn, i amb la planxa ben calenta anem fent petits tocs per a que les peces es desfacin i s'uneixin entre sí. No es tracta de "planxar" la figura sinó que més aviat s'han de fer tocs curts (d'uns 5 segons) sense pressionar massa.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Per una altra banda, agafa un cartró reciclat i retalla-hi un rectangle de 11.5cm d'alt per 7,5cm dample. Aquí hi enganxarem l'avet amb una cinta adhesiva de doble cara i hi escriurem el nostre missatge per a desitjar Bones Festes. Jo he utilitzat un sistema que és una mica lent però que dóna un resultat més "handmade"… Es tracta d'un full amb lletres que s'han de transferir una a una. També pots utilitzar una màquina Dimo de les antigues, que treuen unes tires de color negre amb les paraules blanques gravades a pressió. I sinó, sempre podeu escriure-ho a má procurant fer una lletra bonica.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;De manera opcional es pot afegir un cordill a l'avet o bé s'hi pot enganxar un imán de botó a la part del darrere. Així, a més d'oferir una Postal de Nadal amb els teus millors desitjos, també estas obsequiant un bonic detall.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Espero que us agradi i us animeu a crear les vostres postals de Nadal… Us divertireu segur! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="/images/blog/xmashamacards/04.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/xmashamacards/05.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ós de Cartró</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/os-cartro/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/os-cartro/</guid>
      <pubDate>2016-11-22T00:00:00+00:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="/images/blog/bear/01.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/bear/02.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/bear/03.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quan arriba l'hivern, l'Ós Bru dels Pirineus s'amaga a l'ossera per hivernar durant els mesos més freds de l'any. Aquest període d'hibernació comença entre novembre i desembre, i acaba entre febrer i abril, depenent de les condicions climàtiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La hibernació dels ossos és un estat de dormició o letargia hivernal que fa que el seu ritme cardíac disminueixi, increïblement, de 40 o 50 pulsacions a unes 10 pulsacions per minut; el ritme respiratori baixa a la meitat, i la temperatura corporal es redueix en 4 o 5 graus (de 37-39 °C a 31-35 °C). A més a més, i a diferència dels humans, els ossos no perden massa òssia tot i romandre immòbils al voltant de cinc mesos. L'ós deixa de menjar i manté les constants funcionals gràcies a l'energia proporcionada per les reserves de greix acumulades durant la tardor, període durant el qual els ossos incrementen la ingesta d'aliments i poden arribar a doblar el seu pes corporal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Els ossos són conscients de la seva vulnerabilitat durant la hibernació, i per aquest motiu excaven les seves osseres o cerquen coves naturals en els llocs més abruptes i inclinats de la muntanya. Són cavitats amagades i de difícil accés on les femelles hi preparen un llit d'herbes i branquetes d'arbustos per poder donar a llum a les seves cries durant aquest repòs hivernal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquest projecte, Ós de Cartró, fa temps que tenia ganes de compartir-lo… Així que, som-hi!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="materials"&gt;MATERIALS&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Paper de calca&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Llapis&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cartró reciclat (el de les caixes de cereals va bé, et servirà per crear unes plantilles "motlle")&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cartró reciclat (ha de ser d'un gruix mínim de 2 mm)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tisores o cúter&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pinzell (opcional)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pintures (opcional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id="pas-a-pas"&gt;PAS A PAS&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Imprimeix les plantilles (decarrega-les &lt;a class="new-window" href="https://www.dropbox.com/s/myp5cvx4x3v3ph7/cardboard_bear_oso_carton.pdf?dl=0"&gt;aquí&lt;/a&gt;) i calca cada una de les peces al cartró de la caixa de cereals. Retalla les peces i enumera cada una d'elles seguint la numeració que senyala la imatge (cada peça té un número, d'aquesta manera no tindràs problemes per saber quina peça ha d'encaixar a cada llocen el moment de muntar la figura). Aquestes peces serviran de "motlle" per crear tants óssos de cartó com vulguis sense haver de calcar les plantilles cada vegada que vulguis fer-ne un.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un cop tenim fetes les plantilles "motlle", utilitza-les per dibuixar les peces en un cartró que t'agradi. En aquest cas, les plantilles estan dissenyades per utilitzar un cartró de 2 mm de gruix, per aquest motiu les escletxes on han d'encaixar les peces fan 2 mm.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Retalla les peces i col·loca-les damunt la taula seguint l'ordre i enumeració.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pots pintar les peces, pels dos costats, creant un disseny propi i original.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un cop pintades, arriba el moment de muntar la figura de l'ós en 3D. És la part més fàcil i divertida! ʕ•ᴥ•ʔ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="/images/blog/bear/04.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/bear/05.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/bear/06.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Barques de Pesca</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/barca-pesca/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/barca-pesca/</guid>
      <pubDate>2015-05-14T00:00:00+00:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="/images/blog/boat/01.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/boat/02.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/boat/03.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/boat/04.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al port de Cambrils, població de tradició pesquera, les barques d'arrossegament no surten a pescar durant dos mesos cada any. Es tracta de la pràctica anual de la veda biològica que es fa habitualment durant els mesos de maig i juny. La veda general pretén fomentar la regeneració del fons marí, permetent així que les espècies es reprodueixin i creixin durant aquest període.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D'aquesta manera s'aconsegueix estabilitzar l'activitat pesquera que està patint una disminució de les captures amb xarxa d'arrossegament degut a l'esgotament dels bancs, encarint com a conseqüència, el preu del peix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Els pescadors aprofiten aquest temps de veda per al manteniment, reparació i posta apunt de les seves barques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosaltres també podem aprofitar el bon temps per a realitzar les nostres pròpies "Barques de Pesca" amb xarxa d'arrossegament inclosa. Es tracta d'un projecte molt fàcil de fer i amb el que podrem gaudir de la creativitat, el mar i la platja amb els més petits de la casa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="materials"&gt;MATERIALS&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Taps de suro&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Corda de jute&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Trossos de tela&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Escuradents llargs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pistola de silicona&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Saquet de xarxa per als alls&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cargols de cercle tancat (per a fer la garlanda de boies amb els taps de suro que et sobrin)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id="pas-a-pas"&gt;PAS A PAS&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Tria els 3 taps de suro més semblats entre sí. És millor utilitzar els típics taps de suro de les ampolles de vi i no els del cava ja que aquests acostumen tenir “cap” i no ens serveixen. Endolla la pistola de silicona paer a que s'escalfi la barra. Una vegada lestigui llesta, enganxa els suros entre sí i pels laterals tal com es mostra en la imatge.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reforça i guarneix la barca lligant els suros amb la corda de jute.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clava un escuradents, com si fos un masteler, al centre de la barca i per la part de dalt. Els nusos de les cordes han de quedar a la part de baix  per tal que no es vegin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Retalla un quadrat de tela per fer la vela de la barca i passa-la a través de l'escuradents.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ara només queda fer la xarxa d'arrossegament. Farem servir els saquets de xarxa amb els quals emboliquen els alls a la fruiteria. Retallem el saquet per la meitat i ens quedem amb la part inferior, obtenint una bosseta tancada per baix i oberta per dalt. Amb un tros de fil, embastem la part oberta del saquet de manera que quedi tancat un cop estirem del fil.Lliguem la xarxa a la barca.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Amb els suros sobrants pots aprofitar per fer una garlanda de boies. Pinta els suros al teu gust i afegeix a cadascún un cargol petit de cercle tancat com els que es mostren a la imatge. Anusa els taps de suro entre sí i de manera equidistant.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="/images/blog/boat/05.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/boat/06.jpg" /&gt;
&lt;img src="/images/blog/boat/07.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mussol de Nit</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/llum-mussol/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/llum-mussol/</guid>
      <pubDate>2015-02-05T00:00:00+00:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/19/f7/e7/19f7e7ef08e13a2540aaa6efab349525.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/d2/3d/ec/d23dec1a566666697baa6ceb404d3108.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/originals/17/80/78/178078a9ce32c200b3075f2d88f0a402.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mussol és un au de vida nocturna que té el cap gran i els  ulls enormes. Aquests ulls, perfectament adaptats a la foscor, li otorguen una excepcional visió nocturna. Ells veuen per la nit allò que nosaltres no som capaços. A més a més és un au de vol silenciós i sigil·lós. Actualment el podem trobar a tots els continents, excepte a l'Antàrtida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Amb aquestes característiques tant peculiars, no és extrany que se li hagi concedit un simbolisme màgic al llarg de la història i de les diferents cultures, mostrant-lo doncs com l'ocell de la sabiesa, la observació, la protecció i el coneixement. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ara sí, us presento al "Mussol de Nit", nom redundant però ben cert. Es tracta de crear una llum per a que il·lumini les nits dels més petits de la casa i se sentin ben acompanyats.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="materials"&gt;MATERIALS&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pots de plàstic blanc (reciclat del iogurt bebible, per exemple)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tisores normals o cúter&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tisores arodonides (les de tallar-nos les ungles, vaja)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paper adhesiu negre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Marcador&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Espelma de llum (funciona amb piles de botó i aquesta, en concret, va canviant el color de la llum)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id="pas-a-pas"&gt;PAS A PAS&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Comencem netejant bé el pot que no quedin restes de iogurt ni &lt;em&gt;bífidus L- Casei Inmunitas&lt;/em&gt;, ni res de tot això! :). A continuació marquem el contorn del pot que ens quedin 6 cm més o menys d'alçada. Per a fer una límia ben recta podem seguir aquest truc: posem el marcador sobre d'un llibre, tal i com podeu veure a la imatge, i només caldrà donar volta al pot per a que es marqui tot el perímetre.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Retallem el pot amb les tisores normals.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dibuixem el disseny que m´s us agradi per als mussols  a la part del darrere del paper adhesiu negre.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Retallem tots els elements. Per a retallar el cercle dels ulls podem utilitzar les tisores arrodonides y per tenir uns ulls negres ben rodons podeu utilitzar la perforadora d'oficina de sempre.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un cop retallats els elements (contorn d'ulls, rombes, ratlles, triangles…), els enganxem al pot, retirant el paper que protegeix la part adhesiva. Si comencem enganxant el contorn dels ulls, haurem de salvar la superfície arrodonida del pot retallant els laterals del contorn d'ulls (fíxa't en la imatge). D'aquesta manera ho podrem enganxar bé sense que quedin arrugues.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ara ja només queda posar-hi l'espelma de llum a l'interior i ja tenim aquí un bon company de nit que il·lumina i protegeix als petits! Aquesta espelma no emana calor així que no pateixis que el plástic no es fondrà! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/80/32/2e/80322e45b96e3aba4b9166a937993a0b.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/originals/42/cc/c2/42ccc223a3a19eabf75cfa69c28aed8d.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/dc/b4/89/dcb489ae2528bec83c63bfd465043a5a.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/originals/f7/06/26/f706268f0ba58b2cbf6db13535008801.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avet origami</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/avet-origami/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/avet-origami/</guid>
      <pubDate>2014-12-22T00:00:00+00:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/13/6e/9f/136e9f4ac25a1f70ab749a7dfc23b271.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/be/c3/5a/bec35a511cdc184224905e28eb01e7c0.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/ee/c8/cb/eec8cba8ad0c8a9f980fe9ada7a75252.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/6c/aa/c6/6caac693625288166cdb35f3cb5d6f3d.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/7f/22/d0/7f22d0d3741af774b290ab638024c509.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buscant projectes senzills i bonics per guarnir el Nadal vaig trobar-ne un de molt fàcil de realitzar i que queda súper bé!. Us presento l'Avet d' Origami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tècnica utilitzada per a aquest projecte és la “papiroflexia o “origami”. És una tècnica originària del Japó (en japonès significa, literalment, "doblegar" (oru) "paper" (kami)) i es tracta de crear figures mitjançant el plegament del paper, i partint d'una base inicial que sol ser un quadrat , un rectangle o un triangle. L'única norma és que la figura ha d'estar feta d'una sola peça i no es permet trencar ni enganxar el paper.&lt;br /&gt;Segons la filosofia oriental, l'exercici d'aquest art manual aporta calma i paciència a qui ho practica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIALS&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Cartolina, llisa o estampada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tisores&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PAS A PAS&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Retalla un quadrat de cartolina. El tamany del quadrat por variar però us recomano que, per començar, sigui de 20cm x 20cm mínim. D'aquesta manera serà més fàcil fer els plecs de la cartolina. Partint d'una base quadrada, la dobleguem per la meitat i en diagonal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Per a poder seguir la sèrie de plecs a realitzar, podeu fixar-vos en la il·lustració en la que hi he dibuixat dues figures geomètriques en dos dels extrems per a que us serveixin de guia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pleguem el quadrat  de manera que el costat del cercle quedi amunt i el del quadrat en el costat contrari.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobleguem la punta de la dreta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobleguem la punta de l'esquerra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aixequem la punta que hem doblegat a la dreta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La obrim i la pleguem a la inversa de tal manera que el plec quedi, aquest cop, a l'interior.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aixequem la punta que hem doblegat a l'esquerra. La obrim i la pleguem a la inversa de tal manera que el plec quedi, aquest cop, a l'interior.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Donem volta al paper i ara toca treballar amb el costat on tenim dibuixat el quadrat. Els plecs seran els mateixos. Així doncs, dobleguem la punta de la dreta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobleguem la punta de l'esquerra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aixequem la punta que hem doblegat a la dreta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La obrim i la pleguem a la inversa de tal manera que el plec quedi, aquest cop, a l'interior.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aixequem la punta que hem doblegat a l'esquerra. La obrim i la pleguem a la inversa de tal manera que el plec quedi, aquest cop, a l'interior.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La forma resultant és un rombe allargat. Retalla la part inferior tal i com mostra la il·lustració. Obtindrás un triangle format de 4 plecs a l'interior i a cada costat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ara, has de fer uns talls a cada costat del triangle, agafant els 4 plecs alhora. Doblega els petits talls de cada costat, tal i com mostra la imatge, i repeteix el procediment en cada plec de l'avet. Un cop fet, veureu que us queda un avet amb 8 costats iguals.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Esteu preparats per començar? Aviso que és addictiu... un cop comences no pots parar de fer arbrets de diferents tamanys ja siguin per guarnir la taula de Nadal, penjar-los de la paret o bé guarnir els regals...teniu un munt de possibilitats, vaja! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Halloween... Esquelet &amp; Imant</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/esquelet-imant/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/ca/blog/posts/esquelet-imant/</guid>
      <pubDate>2014-10-22T00:00:00+00:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/31/37/ff/3137ff153bada72475ae5d42e43afb30.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/d5/76/3f/d5763f14cea2f7e9314fd9ee7da5fc4e.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/1f/e1/cd/1fe1cd02341b73c60b24178e4fc713e1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Halloween! Aquesta festa sempre m'ha semblat moooolt americana i haig de confessar que no tenia ni idea del seu origen ni tampoc m'havia preocupat gaire per esbrinar-lo... Error!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'origen de Halloween el trobem en la festa del Samhain (tradició celta) que se celebrava fa segles a la Bretanya, Escòcia i Irlanda, el dia 31 d'octubre. Aquesta celebració  coincidia amb l'últim dia de l'any, segons l'antic calendari celta i anglosaxó, i era freqüent fer grans fogueres per tal de foragitar els esperits malignes. Aquella nit, les ànimes dels morts visitaven les seves antigues cases cercant un cos on habitar. Per aquest motiu la gent es vestia de bruixa o de dimoni per tal que cap ànima volgués habitar el seu cos. Per això també, les cases  restaven a les fosques per evitar que les ànimes  trobessin el camí cap a la llar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Més endavant, s'establí la celebració del Dia de Tots Sants l'1 de novembre (tradició cristiana), i el 31 d'octubre va passar a ser “&lt;em&gt;el Dia anterior al Dia de Tots Sants&lt;/em&gt;”, és a dir, “&lt;em&gt;All Hallows Eve&lt;/em&gt;” en anglès antic. D'aquí va sorgir el mot Halloween.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Estats Units, la celebració del dia de Halloween va arribar amb la immigració irlandesa que s'hi establí durant el s.XIX. Així que estava equivocada, no és una celebració americana sinó celta i anglosaxona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com que em trobo ara mateix a terres anglosaxones (Bristol), no podia deixar de compartir amb vosaltres una mica d'inspiració per al Halloween! Així que us proposo realitzar un projecte ecològic, divertit i fàcil de fer fins i tot pels més petits de la casa; l'Esquelet d'Imant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*&lt;em&gt;A Bristol són molt típiques les cases de colors, i m'encanten. Per això he dibuixat les cases bristolenques en la primera imatge del post... :)&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/originals/84/de/b8/84deb8c8ae4c68774cba455c11ea4f2d.jpg" /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIAL&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;
Pedres planes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pintura blanca o marcador resistent a l'aigua (blanc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Imants de botó&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tub de pega líquida&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PAS A PAS&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;
Trobar pedres planes a on sigui :). Potser pots aprofitar una excursió el cap de setmana per cercar-les...Fixa't, però, en la forma que tenen per tal de poder assignar cada part de l'esquelet a aquella pedra que més li convingui. Has d'aconseguir 6 pedres per a les 6 parts de l'esquelet (cap, cos i quatre extremitats). Han de ser planes pels dos costats i no gaire grans ja que, d'altra manera, l'imant no aguantaria el pes. En aquest cas, la pedra que vaig utilitzar per al cos (costelles) de l'esquelet fa uns 6 cm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pinta cada una de les parts de l'esquelet. El marcador utilitzat en aquest projecte és el &lt;a target="_blank" title="http://www.posca.com/es/marcador-para-todas-las-superficies/pc-5m" href="http://www.posca.com/es/marcador-para-todas-las-superficies/pc-5m"&gt;POSCA PC5-M Ecològic&lt;/a&gt; que estan  fabricats amb un 41% de materials reciclats.&amp;#160;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quan la pintura s'hagi assecat , ja pots enganxar els imants a la part del darrere de les pedres. Procura que siguin imants forts ja que han de tenir prou efecte imant per tal d'aguantar el pes de les pedres. Els fulls imantats o la cinta d'imant no serveixen per aquest projecte, la part imantada no té prou força.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Un cop tenim els imants ben fixats ja pots penjar l'esquelet a la nevera o allà on més t'agradi. BOOO! Peparats per a decorar el vostre dia de Halloween?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/fb/86/77/fb8677b5205ae5d56464b1cc1fdd0987.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/d1/23/34/d12334d924ac22d723b97ee89a3e6305.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
