<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>BruDiy</title>
    <description>Diseños ecológicos y modernos para crear tú mismo.</description>
    <guid>http://brudiy.com/</guid>
    <link href="http://brudiy.com/"/>
    <link href="http://brudiy.com/blog/feed.rss" rel="self"/>
    <updated>2014-12-22T01:00:00+01:00</updated>
    <author>
      <name>Anna Llopis</name>
    </author>
    <item>
      <title>Abeto origami</title>
      <link rel="alternate" href="http://brudiy.com/blog/posts/abeto-origami"/>
      <guid>http://brudiy.com/blog/posts/abeto-origami</guid>
      <pubDate>2014-12-22T01:00:00+01:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/13/6e/9f/136e9f4ac25a1f70ab749a7dfc23b271.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/be/c3/5a/bec35a511cdc184224905e28eb01e7c0.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/ee/c8/cb/eec8cba8ad0c8a9f980fe9ada7a75252.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/6c/aa/c6/6caac693625288166cdb35f3cb5d6f3d.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/7f/22/d0/7f22d0d3741af774b290ab638024c509.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buscando proyectos sencillos y resultones para decorar las Navidades encontré uno que es facilísimo de realizar y es increíble lo bien que queda!. Os presento el Abeto de Origami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La técnica utilizada para este proyecto es la “papiroflexia o “origami”. Es una técnica originaria de Japón (en japones significa, literalmente, "doblar" (oru) "papel" (kami)) y trata de crear figuras mediante el plegamiento del papel y partiendo de una base inicial que suele ser un cuadrado , un rectángulo o un triángulo. La única norma es que la figura debe estar hecha de una sola pieza y no se permite romper ni pegar el papel. Según la filosofía oriental, el ejercicio de este arte manual aporta calma y paciencia a quien lo practica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIALES&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Cartulina, lisa o estampada&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tijeras&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PASO A PASO&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Recortamos un cuadrado de cartulina. El tamaño del cuadrado puede variar según preferencias pero os recomiendo que, para empezar, sea mínimo de 20cm x 20cm ya que será más fácil marcar los pliegues. Partiendo de una base cuadrada, doblamos por la mitad y en diagonal.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Para poder seguir  la serie de pliegues que debéis realizar, podéis fijaros en la ilustración. En ella, he marcado dos extremos de la cartulina cuadrada con unas figuras geométricas para que os sirvan de guía. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Plegamos el cuadrado de forma que el lado del circulo quede arriba y el del cuadrado quede en el lado contrario.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Doblamos la esquina de la derecha&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Doblamos la esquina de la izquierda&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Levantamos la esquina doblada de la derecha. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La abrimos y la doblamos a la inversa de tal manera que el pliegue quede, esta vez, en el interior.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Levantamos la esquina doblada de la izquierda. La abrimos y la plegamos a la inversa de tal manera que el pliegue quede, esta vez, en el interior.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Giramos el papel, y ahora toca trabajar con el lado donde tenemos el cuadrado dibujado. Los pliegues serán los mismos. Así pues, doblamos la esquina de la derecha.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Doblamos la esquina de la izquierda.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Levantamos la esquina doblada de la derecha. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La abrimos y la plegamos a la inversa de tal manera que el pliegue quede, esta vez, en el interior.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Levantamos la esquina doblada de la izquierda. La abrimos y la doblamos a la inversa de tal manera que el pliegue quede, esta vez, en el interior.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La forma resultante es un rombo alargado. Recorta la parte inferior tal y como se muestra en la ilustración. Obtendrás un triangulo formado de 4 pliegues en su interior y a cada lado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ahora debes hacer unos cortes en ambos lados del triángulo, cortando los 4 pliegues a la vez. Dobla los pequeños cortes de ambos lados, tal y como muestra en la imagen, y repite el mismo procedimiento en cada pliegue del abeto. Una vez hecho esto, veras que te queda un abeto de 8 lados iguales.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Preparados para empezar? Aviso que es adictivo... empiezas y no puedes para de hacer arbolitos de distintos tamaños para adornar la mesa de Navidad, colgarlos en la pared o adornar un regalo...Un sinfín de posibilidades,vaya! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Halloween... Esqueleto &amp; Imán</title>
      <link rel="alternate" href="http://brudiy.com/blog/posts/esqueleto-de-iman"/>
      <guid>http://brudiy.com/blog/posts/esqueleto-de-iman</guid>
      <pubDate>2014-10-22T02:00:00+02:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/31/37/ff/3137ff153bada72475ae5d42e43afb30.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/d5/76/3f/d5763f14cea2f7e9314fd9ee7da5fc4e.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/1f/e1/cd/1fe1cd02341b73c60b24178e4fc713e1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Halloween...! Esta festividad siempre me ha parecido muuuuy americana y  tengo que confesar que no tenia ni idea de su origen ni tampoco me había preocupado mucho en averiguarlo.... Mal, muy mal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Halloween tiene su origen en la festividad de Samhain (tradición celta) que se celebraba hace siglos en Bretaña, Escocia e Irlanda, el día 31 de octubre. Esta festividad coincidía con el último día del año, según el antiguo calendario celta y anglosajón, y era común encender grandes hogueras para espantar los espíritus malignos. La gente se vestía de bruja o demonio para que las almas de los muertos, que ese día visitaban sus antiguas casas en busca de un cuerpo al que habitar, no quisieran habitar el suyo. Por esa razón también, las casas permanecían a oscuras, nadie encendía una sola luz para evitar así que las almas encontraran el camino de vuelta a casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante, se estableció la festividad del Día de Todos los Santos en el 1 de noviembre (festividad de tradición cristiana) y el 31 de octubre pasó a ser el “&lt;em&gt;Día anterior al Día de Todos los Santos&lt;/em&gt;”, eso es, en inglés antiguo, “&lt;em&gt;All Hallows Eve&lt;/em&gt;”. De ahí surgió la palabra Halloween.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Estados Unidos, la celebración del día de Halloween llegó con la inmigración irlandesa que se estableció durante el s.XIX. Así que estaba equivocada, no es una festividad americana sino celta y anglosajona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como estoy en tierras anglosajonas (Bristol), no podía dejar de compartir con vosotros un poco de inspiración para Halloween! Así que os propongo realizar un proyecto ecológico, divertido y fácil de realizar incluso con los más pequeños de la casa; el Esqueleto de imán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* &lt;em&gt;En Bristol son muy típicas las casas coloreadas, y a mi me encantan. Por eso el motivo de las casas bristolenses dibujadas de la primera imagen ... :)&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/originals/84/de/b8/84deb8c8ae4c68774cba455c11ea4f2d.jpg" /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIAL&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Piedras planas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pintura blanca o marcador resistente al agua (blanco)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Imanes de botón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pegamento líquido en tubo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PASO A PASO&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Encontrar piedras planas dónde sea :). Quizá puedes aprovechar una excursión de fin de semana para ir en busca de ellas... Fíjate en la forma que tienen para poder asignar cada parte del esqueleto a la que más convenga. Tienes que conseguir 6 piedras para las 6 partes del esqueleto (cabeza, cuerpo y cuatro extremidades). Deben ser planas por ambos lados y no muy grandes ya que sino el imán no aguantaría el peso. En este caso la piedra que yo utilicé para el cuerpo (costillas) del esqueleto mide unos 6 cm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pinta cada una de las partes del esqueleto. El marcador utilizado en este proyecto es el &lt;a target="_blank" title="http://www.posca.com/es/marcador-para-todas-las-superficies/pc-5m" href="http://www.posca.com/es/marcador-para-todas-las-superficies/pc-5m"&gt;POSCA PC5-M Ecológico&lt;/a&gt; que está fabricado con un 41% de materiales reciclados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando la pintura esté seca ya puedes pegar los imanes en la parte trasera de las piedras. Procura que sean imanes fuertes pues deben tener suficiente efecto como para aguantar el peso de las piedras. Las hojas imantadas o la cinta imán no servirían para este proyecto porque la parte imantada no tiene suficiente fuerza.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Una vez el imán esté bien fijado ya puedes colgar el Esqueleto en la nevera o dónde más te guste. ¡BOOO! ¿Listo para decorar tu día de Halloween? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/fb/86/77/fb8677b5205ae5d56464b1cc1fdd0987.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/d1/23/34/d12334d924ac22d723b97ee89a3e6305.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Espejo Ojo de buey</title>
      <link rel="alternate" href="http://brudiy.com/blog/posts/espejo-ojo-de-buey"/>
      <guid>http://brudiy.com/blog/posts/espejo-ojo-de-buey</guid>
      <pubDate>2014-07-07T02:00:00+02:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/58/87/75/58877540275a47e168d962a6709fd6d7.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/ba/7f/01/ba7f0155e38e6321c75277cd511987d2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/bf/fb/61/bffb611f5a870c121b567c7a10d4a18c.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/16/43/5c/16435cbae6d1314582ca0e5133801530.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/8c/df/75/8cdf75b2e8a3b7936a844d890dd85042.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/e7/5c/70/e75c70b257526f0077f9263220964c59.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre se puede dar una aire diferente a un objeto viejo que, por los recuerdos que nos trae, nos resistimos a tirarlo sin más. De esta manera obtenemos una pieza única hecha por nosotros, cargada de recuerdos y bella, bellísima!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este proyecto, el protagonista es un espejo. Un espejo normal con el marco de plástico y el cristal un poco picado. Como antigüedad, obviamente no tiene ningún valor, pero es un espejo que tenía la abuela de M en una pequeña habitación de su casa y con el ajetreo de tener que escoger qué sirve y qué no sirve, o qué se guarda y qué no... al instante pensé que tenía que rescatarlo y darle una nueva vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIAL&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;espejo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cuerda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pistola de silicona (3 o 4 barras de silicona)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PASO A PASO&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Para darle un aire marinero al espejo, le añadiremos dos nudos náuticos en los extremos. Para hacer los nudos, recorta 8 trozos de cuerda de unos 70 cm (4 trozos para cada nudo). Tal y como muestra la ilustración (en dos colores distintos, azul y negro, para que sea más fácil entenderlo), separa dos trozos por una parte y otros dos por otra. La ilustración muestra como tienes que entrelazar las cuerdas y finalmente tirar de los extremos para darle forma y consistencia al nudo. Reservamos los nudos para cuando sea el momento de pegarlos al espejo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A continuación, separamos el espejo de su marco para poder trabajar mejor. Se trata de ir cubriendo todo el perímetro con la cuerda de forma espiral. Pones un poco de pegamento en el tramo del marco a cubrir y pegas la cuerda presionándola un poco. Ten cuidado de no quemarte porque el pegamento de silicona estará bastante caliente... pero bueno, soplas un poco el dedo y listo! :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yo empecé a cubrir el marco por el interior. Tenéis que tener en cuenta que los cuatro extremos de cada nudo os van a servir también para cubrir el marco. Así que, colocad los nudos a modo de prueba (sin pegarlos, vaya) para poder calcular los espacios que tenéis que dejar vacíos (es decir, donde vais a pegar el nudo y sus extremos) y los espacios que deberéis cubrir para evitar que se vea el plástico del marco una vez pegados los nudos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez hayas calculado los espacios, ve cubriendo el marco por el interior hasta llegar a la altura deseada, corta trocitos de cuerda y pégalos donde veas necesario para evitar que se vea el marco una vez coloquemos los nudos.  Esto deberás hacerlo con el nudo de arriba y con el de abajo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pega los nudos y sus extremos. Como vamos a tener los extremos de cada uno de los nudos (el de arriba y el de abajo) que se encontraran en el medio, tendremos que unirlos intentando que no se note demasiado el corte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez pegados los nudos, ya podemos terminar de cubrir el resto del marco, es decir, la parte exterior.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;CONSEJOS Y OBSERVACIONES&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Al utilizar la pistola de silicona, tenéis que tener en cuenta que mientras esté enchufada y por tanto, produciendo calor, ésta irá derritiendo la barra de silicona. Por lo tanto, colocad un papel bajo la boca de la pistola para proteger la mesa y desenchufadla siempre que tengáis que interrumpir vuestro proyecto durante un largo rato. Si no lo hacéis, corréis el riesgo de que la barra de silicona se consuma del todo y que la pistola se queme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si ponéis en práctica este proyecto, compartidlo con nosotros! Renovar o morir! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bombones en un Nido</title>
      <link rel="alternate" href="http://brudiy.com/blog/posts/bombones-en-un-nido"/>
      <guid>http://brudiy.com/blog/posts/bombones-en-un-nido</guid>
      <pubDate>2014-06-02T02:00:00+02:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/8a/ed/1e/8aed1ef2bd4e1d45f5f969469501adf7.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/d0/9a/08/d09a085b658cc14a529946d0ce557b09.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/d5/88/e7/d588e75658cfa654eaa2b199f885ad16.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/30/30/40/303040e4052a69e673b67e5ded57ddd1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/6d/d8/87/6dd887bafcc3d7f04684a104c11b026c.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/ea/00/30/ea00301073b9cabacbafadc783c35d6a.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y siguiendo con la temática sobre las golondrinas del &lt;a target="_blank" title="http://www.brudiy.com/blog/posts/movil-de-golondrinas" href="http://www.brudiy.com/blog/posts/movil-de-golondrinas"&gt;post anterior&lt;/a&gt; "Móvil de Golondrinas", os presento un proyecto fácil, fácil; Bombones en un nido. Se trata de crear unas cajitas en forma de nido con unos exquisitos bombones en su interior. Encontré gracioso representar un nido de golondrinas de esta forma, y además, es un detalle original para regalar a invitados y amigos en un momento especial, no?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este proyecto podéis utilizar cualquier tipo de cartulina estampada o bien decorarla vosotros mismos como más os guste. En este caso, yo he diseñado un estampado de golondrinas especialmente para la ocasión que os podéis descargar &lt;a target="_blank" title="https://www.dropbox.com/s/2yvg215ulqnxfek/envoltorio_nido.pdf" href="https://www.dropbox.com/s/2yvg215ulqnxfek/envoltorio_nido.pdf"&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIAL&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;cartulina estampada (papel no, mejor con un grosor de cartulina)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;papel de seda blanco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tijeras&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;celo de doble cara&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PASO A PASO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero, descárgate la &lt;a target="_blank" title="https://www.dropbox.com/s/2yvg215ulqnxfek/envoltorio_nido.pdf" href="https://www.dropbox.com/s/2yvg215ulqnxfek/envoltorio_nido.pdf"&gt;plantilla&lt;/a&gt; con el diseño de la cajita. Puedes elegir imprimir la silueta de la caja en un folio A4 o bien la plantilla con el estampado de las golondrinas en una cartulina A4 en color.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Recorta las siluetas de las cajitas dibujadas en la cartulina estampada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobla los laterales (marcando bien la base cuadrada de la cajita).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez hemos dado forma a las cajitas/nido, introduce los bombones envueltos en papel de seda blanco a modo de saquito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cierra los laterales solapándolos entre sí y, si lo prefieres, puedes hacer sobresalir el extremo del saquito por el centro de la caja/nido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para mantener las solapas cerradas, utiliza celo de doble cara en la parte central y de manera que quede invisible.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Ahora ya podéis envolver bombones, golosinas o galletitas de manera original y divertida!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mandadme fotos si os animáis a llevar a cabo este proyecto! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Móvil de Golondrinas</title>
      <link rel="alternate" href="http://brudiy.com/blog/posts/movil-de-golondrinas"/>
      <guid>http://brudiy.com/blog/posts/movil-de-golondrinas</guid>
      <pubDate>2014-05-23T02:00:00+02:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/f3/a4/50/f3a4500d86f509439f86b1c84e0a17a6.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/c4/71/71/c47171c495ea0dcbcc4ea4fee1eae6bf.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/7a/a8/76/7aa876afe0ce494db07165de5507adff.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;em&gt;golondrina común&lt;/em&gt; es un ave migratoria que acostumbra a formar grandes grupos cuando se traslada de un lugar a otro. En la época de las migraciones es común ver muchas golondrinas volando juntas e incluso anidan en colonias. En Catalunya, las golondrinas suelen llegar en abril o mayo y vuelven a África a finales del verano, en septiembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguramente ya os habéis fijado en los nidos de barro que han construido bajo los tejados, porches o balcones de vuestro pueblo. Es muy curioso observar el continuo revoloteo de su vaivén cuando llevan el alimento a sus crías... :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si queréis disfrutar del vuelo de estos pájaros todo el año, no solamente en verano, podéis crear vuestro propio “Móvil de Golondrinas”! ¿Empezamos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El móvil consiste en 7 figuras: 1 nube grande, 2 nubes pequeñas, y 4 golondrinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIAL&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;1 cartulina A3 negra &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 cartulinas A3 blancas &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Papel de calca &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rotulador rojo &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Barra de pegamento &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hilo de pescar&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PASO A PASO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero, descárgate las &lt;a target="_blank" title="https://www.dropbox.com/s/bv9don5ihym4qnh/movil_golondrinas.pdf" href="https://www.dropbox.com/s/bv9don5ihym4qnh/movil_golondrinas.pdf"&gt;plantillas&lt;/a&gt; con el diseño de las golondrinas y las nubes. Imprímelas en folios A4. &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 1&lt;/strong&gt;. Utilizando el papel de calca, traza la figura de las golondrinas en la cartulina A3 negra. Fíjate que te deben caber la silueta de las cuatro golondrinas. Recórtalas y dóblalas por la mitad. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 2&lt;/strong&gt;. De igual manera que en el paso anterior, calca la parte inferior de las golondrinas en una cartulina A3 blanca. Intenta distribuir las piezas tal y como muestra la ilustración para aprovechar bien la cartulina. Te darás cuenta que caben 3 piezas de nube grande y 8 piezas para la parte inferior de las golondrinas. Recorta estas 8 piezas y dóblalas por la mitad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 3&lt;/strong&gt;. Dibuja y pinta con el rotulador rojo, y por ambos lados (delante y atrás), la forma que muestra la ilustración. Para cada golondrina necesitaras 2 piezas pintadas por ambos lados. Une las dos piezas por los lados “b” y “c” … ¡pero sin pegarlas! y pega los lados “a” y “d” en la parte interior de la golondrina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 4&lt;/strong&gt;. Calca las piezas de la nube grande. Necesitas 6 piezas. Recórtalas y dóblalas por la mitad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 5&lt;/strong&gt;. Pega las 6 piezas por los lados tal y como muestra la ilustración. Así pues, tendrás que pegar el lado “b” con el “c”, el “d” con el “e”... y así sucesivamente hasta llegar al lado “l” que lo tienes que pegar con el “a” cerrando la nube.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paso 6&lt;/strong&gt;. Calca las piezas de las nubes pequeñas en las dos cartulinas A3 blancas que quedan. Tienen que ser 6 piezas por nube. Recórtalas y dóblalas por la mitad. Repite el paso 5 para terminar las nubes pequeñas.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Por último, haz un agujerito  en cada uno de los 6 extremos de la nube grande y, con la ayuda de una aguja de coser, pasa un hilo de pescar por el centro de cada golondrina y de las nubes pequeñas. Haz un doble nudo para evitar que el hilo se escurra. Puedes determinar la distribución de las figuras en el móvil y la altura de las mismas como más te guste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el centro de la nube grande pasa otro hilo de pescar para poder colgar el móvil donde prefieras y decorar cualquier rinconcito de tu casa... Puede ser en tu habitación, en un pasillo soleado o sobre la cuna del bebé para estimular su percepción visual. Listo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CONSEJOS Y OBSERVACIONES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como las nubes pequeñas son de cartulina y contienen tantas capas pesan más que las golondrinas, y esto hace que el móvil se desestabilice... Esto es lo que me ha pasado a mi y he optado por quitar las dos nubes pequeñas y dejar solamente las cuatro golondrinas colgando de la nube grande. Queda igual de bien. La otra opción seria hacer las nubes pequeñas de papel en lugar de cartulina! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/4a/b7/c1/4ab7c1f719b686a9022e8533aac2cbc5.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/9b/7c/c1/9b7cc1223a68f4250399b5d61083905e.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/a8/b8/96/a8b896f0347d2bf747a06dcb96578379.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/01/ff/60/01ff607c0843a07b76d3e572953a592e.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Maceta Gatuna</title>
      <link rel="alternate" href="http://brudiy.com/blog/posts/maceta-gatuna"/>
      <guid>http://brudiy.com/blog/posts/maceta-gatuna</guid>
      <pubDate>2014-02-16T01:00:00+01:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/46/8f/9e/468f9eb4907e0c57e6c65e04d19ed127.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/3a/ee/5a/3aee5ad1191339216f2b1bcedf2b4ed1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/c3/05/da/c305da48e1cc36ba00038e42a9e78198.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/8a/52/a0/8a52a0a15822abfce4b7244f76e85ec3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/67/1d/94/671d94375e29ce7b218841b272098df7.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/2b/04/13/2b041364588d8bd3c7d4a14051733b56.jpg" /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/28/fb/e0/28fbe0962771a7af8c54831d8e2c3ae3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/aa/43/be/aa43bedab1146a63bc178d1d533cf1e2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;



&lt;p&gt;No hay duda de que existen mil y una posibilidades creativas usando botellas de plástico...Y bueno ¡ahí va otra!. Os presento la “Maceta Gatuna”. De botellas de limonada... a macetas colgantes!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIAL&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Botellas de plástico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pintura blanca en spray (blanco brillante)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marcador resistente al agua (negro y rosa)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tijeras&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cordón o hilo de algodón blanco&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;CONSEJOS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas macetas son muy fáciles de realizar y creo que los pasos a seguir se entienden bastante bien con las imágenes, pero de todas maneras os dejo unos consejos importantes:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;
Puedes utilizar botellas de plástico de distintos tamaños. Recomiendo que sean de las que tienen “patitas” en su base (no todas las botellas tienen este tipo de base. En concreto son 5 patitas). &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;



Para recortar la forma de las orejas puedes utilizar esta &lt;a target="_blank" title="https://www.dropbox.com/s/c63lt7n4s8czgcy/maceta_gatuna.pdf" href="https://www.dropbox.com/s/c63lt7n4s8czgcy/maceta_gatuna.pdf"&gt;plantilla&lt;/a&gt;. Procura que las orejas queden centradas a dos “patitas” de la base. Más o menos debe haber 11 cm desde la base hasta la punta de las orejas. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para pintar con el spray (color blanco brillo, no mate), es importante que sigas las instrucciones que se indican en el bote. En un espacio exterior, coloca la botella sobre algún tipo de objeto alto a modo de pedestal para trabajar mejor y pon una piedra o similar en el interior para que no se mueva con la fuerza del spray. Sobretodo protege con diarios o plásticos las zonas de alrededor para no mancharlas de pintura. Hay que tener paciencia para dejar el tiempo de secado correspondiente entre capa y capa para evitar excesos de pintura que después se convierten en goterones. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los marcadores utilizados en este proyecto son los &lt;a target="_blank" title="http://www.posca.com/es/marcador-para-todas-las-superficies/pc-5m" href="http://www.posca.com/es/marcador-para-todas-las-superficies/pc-5m"&gt;POSCA PC5-M Ecológicos&lt;/a&gt; que están fabricados con un 41% de materiales reciclados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez lista la maceta, si quieres que ésta vaya colgando, haz un agujero a cada lado. Los agujeros los puedes hacer con una perforadora de las que tienen punzones de distintos diámetros. También puedes colocar la maceta de lado sobre una alfombrilla de fieltro de alta densidad (preparada para punzonar sobre ella), y le clavas un punzón.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puedes plantar la plantita que más te guste poniendo siempre una parte de grava en el fondo para facilitar el drenaje del agua. De ésta manera las raíces no se pudren y la planta no se asfixia ya que las piedrecitas actúan como reserva de aire y agua. Debes proporcionarle un riego moderado. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Si os animáis a hacerlo en casa, mandadme fotos si queréis!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
