<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>BruDiy</title>
    <description>Diseños ecológicos y modernos para crear tú mismo.</description>
    <guid>http://www.brudiy.com/</guid>
    <link href="http://www.brudiy.com/"/>
    <link href="http://www.brudiy.com/blog/feed.rss" rel="self"/>
    <updated>2015-05-14T02:00:00+02:00</updated>
    <author>
      <name>Anna Llopis</name>
    </author>
    <item>
      <title>Barcas de Pescador</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/blog/posts/barca-pesca/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/blog/posts/barca-pesca/</guid>
      <pubDate>2015-05-14T02:00:00+02:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/85/3a/43/853a4300909a12014dc1abfa3d55fb1c.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/52/25/e7/5225e7026f2d8aa5e42f00e0ee7b643c.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/5d/8a/23/5d8a23f29751d076bfb7e925858a1e18.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/ff/02/6c/ff026c34ea97d882a81f7902250d938a.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el puerto de Cambrils, población de tradición pesquera, los barcos de arrastre no salen en busca del pescado durante dos meses cada año. Se trata de la práctica anual de la veda biológica que se hace habitualmente durante los meses de mayo y junio. La veda general pretende fomentar la regeneración del fondo marino, permitiendo así que las especies se reproduzcan y crezcan durante ese período.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De esta manera se consigue estabilizar la actividad pesquera, puesto que está sufriendo una disminución de las capturas en red de arrastre debido al agotamiento de los bancos, encareciendo en consecuencia, el precio del pescado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pescadores aprovechan este tiempo de veda para el mantenimiento, la reparación y la puesta a punto de sus barcas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosotros también podemos aprovechar el buen tiempo para realizar nuestras propias "Barcas de Pescadores" con red de arrastre incluida. Se trata de un proyecto muy fácil de realizar y en el que disfrutaremos de la creatividad, el mar y la playa con los pequeños de la casa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="materiales"&gt;MATERIALES&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tapones de corcho&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cuerda de yute&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Trozos de tela&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Palillos largos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pistola de silicona&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Saquito de red para los ajos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tornillos de círculo cerrado (para hacer una guirnalda de boyas con los tapones de corcho sobrantes)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id="paso-a-paso"&gt;PASO A PASO&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Elige los 3 tapones de corcho más parecidos. Es mejor usar los típicos corchos de las botellas de vino y no los del cava ya que éstos últimos suelen tener “cabeza” y no nos sirven. Enchufa la pistola de silicona par que se caliente la barra. Una vez lista pega entre sí los corchos por los laterales tal y como se muestra en la imagen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Refuerza y adorna la barca anudando los corchos con la cuerda de yute.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clava un palillo a modo de mástil en el centro de la barca y por la parte de arriba. Los nudos de las cuerdas deben quedar en la parte de abajo para que no se vean.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recorta un cuadrado de tela para hacer la vela de la barca y pásala a través del palillo.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ahora solamente queda hacer la red de arrastre para la que utilizaremos los saquitos de red con los que envuelven los ajos en la verdulería. Recortamos el saquito por la mitad y nos quedamos con la parte inferior obteniendo una bolsita cerrada por abajo y abierta por arriba. Con un trozo de hilo de yute, embastamos la parte abierta del saquito de manera que se cierre al tirar del cabo. Atamos la red a la barca.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Con los corchos sobrantes puedes aprovechar para hacer una guirnalda de boyas. Pinta los corchos a tu gusto y añade a cada uno un tornillo pequeño de círculo cerrado como los que se muestran en la imagen. Anuda los corchos entre sí y de manera equidistante.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/4c/9b/f0/4c9bf07d4290d07056ea0e2f4927d422.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/d8/a5/b9/d8a5b959d0c0f20a485e749c0ec0870e.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/60/99/12/609912ea7a864841a05923e628e43fec.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Búho de la Noche</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/blog/posts/luz-buho/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/blog/posts/luz-buho/</guid>
      <pubDate>2015-02-05T01:00:00+01:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/19/f7/e7/19f7e7ef08e13a2540aaa6efab349525.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/d2/3d/ec/d23dec1a566666697baa6ceb404d3108.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/originals/17/80/78/178078a9ce32c200b3075f2d88f0a402.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El búho es un ave de vida nocturna con una cabeza grande y grandes ojos mirando hacia delante. Éstos, perfectamente adaptados a la oscuridad le otorgan una excepcional visión nocturna. És un ave sigiloso y efectivo en su vuelo silencioso. Actualmente se halla en todos los continentes, excepto en la Antártida. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con estas características tan peculiares, no es de extrañar que se le haya concedido un simbolismo mágico a lo largo de la historia y de las distintas culturas, siendo pues el ave de la sabiduría, la observación, la protección y el conocimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora sí, os presento al "Búho de la Noche", nombre redundante pero cierto, cierto. Se trata de crear una pequeña lampara que ilumine las noches de los más pequeños de la casa y que se sientan acompañados en sus felices sueños.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="materiales"&gt;MATERIALES&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Botes de plástico blanco (reciclando del yogurt bebible por ejemplo)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tijeras normales o cúter&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tijeras redondeadas (la de cortarte la uñas, vaya)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Papel adhesivo negro&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Marcador&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vela de luz (funciona con pilas de botón y ésta, en concreto varia el color de luz)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id="paso-a-paso"&gt;PASO A PASO&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Empezaremos por limpiar bien el bote para que no queden restos de yogurt ni &lt;em&gt;bífidus L- Casei Inmunitas&lt;/em&gt; alguno! :). A continuación marcamos el contorno del bote, que para que quede bien recto, podéis seguir este truco: ponemos el marcador encima de un libro, tal y como podéis ver en la imagen, y solamente tenéis que ir dando la vuelta al bote para que se marque todo el perímetro. Más o menos la altura que nos debe quedar es de unos 6 cm.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recortamos el bote con las tijeras normales.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dibujamos el diseño que queramos para nuestros búhos en el dorso del papel adhesivo negro.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recortamos todos los elementos. Para recortar el círculo de los ojos podemos usar las tijeras redondeadas y para tener unos ojos negros bien redondos podéis usar una agujereadora de las de oficina.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Una vez recortados los elementos (contornos de ojos, rombos, rayas, triángulos…), los pegamos en el bote retirando el papel que protege la parte adhesiva. Si empezamos pegando el contorno de los ojos, tendremos que salvar la superficie redondeada del bote haciendo unos cortes en los laterales del contorno de ojos (fíjate en la imagen). De esta manera lo podremos pegar bien sin que queden partes arrugadas.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ahora ya sólo falta poner la vela de luz dentro y ya tenemos un buen compañero de la noche que ilumina y protege a los peques!. Esta vela no emana calor así que no te preocupes que el plástico no se te va a derretir! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/80/32/2e/80322e45b96e3aba4b9166a937993a0b.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/originals/42/cc/c2/42ccc223a3a19eabf75cfa69c28aed8d.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/736x/dc/b4/89/dcb489ae2528bec83c63bfd465043a5a.jpg" /&gt;
&lt;img src="https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/originals/f7/06/26/f706268f0ba58b2cbf6db13535008801.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abeto origami</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/blog/posts/abeto-origami/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/blog/posts/abeto-origami/</guid>
      <pubDate>2014-12-22T01:00:00+01:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/13/6e/9f/136e9f4ac25a1f70ab749a7dfc23b271.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/be/c3/5a/bec35a511cdc184224905e28eb01e7c0.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/ee/c8/cb/eec8cba8ad0c8a9f980fe9ada7a75252.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/6c/aa/c6/6caac693625288166cdb35f3cb5d6f3d.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/7f/22/d0/7f22d0d3741af774b290ab638024c509.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buscando proyectos sencillos y resultones para decorar las Navidades encontré uno que es facilísimo de realizar y es increíble lo bien que queda!. Os presento el Abeto de Origami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La técnica utilizada para este proyecto es la “papiroflexia o “origami”. Es una técnica originaria de Japón (en japones significa, literalmente, "doblar" (oru) "papel" (kami)) y trata de crear figuras mediante el plegamiento del papel y partiendo de una base inicial que suele ser un cuadrado , un rectángulo o un triángulo. La única norma es que la figura debe estar hecha de una sola pieza y no se permite romper ni pegar el papel. Según la filosofía oriental, el ejercicio de este arte manual aporta calma y paciencia a quien lo practica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIALES&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Cartulina, lisa o estampada&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tijeras&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PASO A PASO&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Recortamos un cuadrado de cartulina. El tamaño del cuadrado puede variar según preferencias pero os recomiendo que, para empezar, sea mínimo de 20cm x 20cm ya que será más fácil marcar los pliegues. Partiendo de una base cuadrada, doblamos por la mitad y en diagonal.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Para poder seguir  la serie de pliegues que debéis realizar, podéis fijaros en la ilustración. En ella, he marcado dos extremos de la cartulina cuadrada con unas figuras geométricas para que os sirvan de guía. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Plegamos el cuadrado de forma que el lado del circulo quede arriba y el del cuadrado quede en el lado contrario.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Doblamos la esquina de la derecha&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Doblamos la esquina de la izquierda&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Levantamos la esquina doblada de la derecha. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La abrimos y la doblamos a la inversa de tal manera que el pliegue quede, esta vez, en el interior.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Levantamos la esquina doblada de la izquierda. La abrimos y la plegamos a la inversa de tal manera que el pliegue quede, esta vez, en el interior.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Giramos el papel, y ahora toca trabajar con el lado donde tenemos el cuadrado dibujado. Los pliegues serán los mismos. Así pues, doblamos la esquina de la derecha.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Doblamos la esquina de la izquierda.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Levantamos la esquina doblada de la derecha. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La abrimos y la plegamos a la inversa de tal manera que el pliegue quede, esta vez, en el interior.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Levantamos la esquina doblada de la izquierda. La abrimos y la doblamos a la inversa de tal manera que el pliegue quede, esta vez, en el interior.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La forma resultante es un rombo alargado. Recorta la parte inferior tal y como se muestra en la ilustración. Obtendrás un triangulo formado de 4 pliegues en su interior y a cada lado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ahora debes hacer unos cortes en ambos lados del triángulo, cortando los 4 pliegues a la vez. Dobla los pequeños cortes de ambos lados, tal y como muestra en la imagen, y repite el mismo procedimiento en cada pliegue del abeto. Una vez hecho esto, veras que te queda un abeto de 8 lados iguales.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Preparados para empezar? Aviso que es adictivo... empiezas y no puedes para de hacer arbolitos de distintos tamaños para adornar la mesa de Navidad, colgarlos en la pared o adornar un regalo...Un sinfín de posibilidades,vaya! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Halloween... Esqueleto &amp; Imán</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/blog/posts/esqueleto-de-iman/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/blog/posts/esqueleto-de-iman/</guid>
      <pubDate>2014-10-22T02:00:00+02:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/31/37/ff/3137ff153bada72475ae5d42e43afb30.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/d5/76/3f/d5763f14cea2f7e9314fd9ee7da5fc4e.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/1f/e1/cd/1fe1cd02341b73c60b24178e4fc713e1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Halloween...! Esta festividad siempre me ha parecido muuuuy americana y  tengo que confesar que no tenia ni idea de su origen ni tampoco me había preocupado mucho en averiguarlo.... Mal, muy mal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Halloween tiene su origen en la festividad de Samhain (tradición celta) que se celebraba hace siglos en Bretaña, Escocia e Irlanda, el día 31 de octubre. Esta festividad coincidía con el último día del año, según el antiguo calendario celta y anglosajón, y era común encender grandes hogueras para espantar los espíritus malignos. La gente se vestía de bruja o demonio para que las almas de los muertos, que ese día visitaban sus antiguas casas en busca de un cuerpo al que habitar, no quisieran habitar el suyo. Por esa razón también, las casas permanecían a oscuras, nadie encendía una sola luz para evitar así que las almas encontraran el camino de vuelta a casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más adelante, se estableció la festividad del Día de Todos los Santos en el 1 de noviembre (festividad de tradición cristiana) y el 31 de octubre pasó a ser el “&lt;em&gt;Día anterior al Día de Todos los Santos&lt;/em&gt;”, eso es, en inglés antiguo, “&lt;em&gt;All Hallows Eve&lt;/em&gt;”. De ahí surgió la palabra Halloween.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Estados Unidos, la celebración del día de Halloween llegó con la inmigración irlandesa que se estableció durante el s.XIX. Así que estaba equivocada, no es una festividad americana sino celta y anglosajona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como estoy en tierras anglosajonas (Bristol), no podía dejar de compartir con vosotros un poco de inspiración para Halloween! Así que os propongo realizar un proyecto ecológico, divertido y fácil de realizar incluso con los más pequeños de la casa; el Esqueleto de imán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* &lt;em&gt;En Bristol son muy típicas las casas coloreadas, y a mi me encantan. Por eso el motivo de las casas bristolenses dibujadas de la primera imagen ... :)&lt;/em&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/originals/84/de/b8/84deb8c8ae4c68774cba455c11ea4f2d.jpg" /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIAL&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Piedras planas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pintura blanca o marcador resistente al agua (blanco)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Imanes de botón&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pegamento líquido en tubo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PASO A PASO&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Encontrar piedras planas dónde sea :). Quizá puedes aprovechar una excursión de fin de semana para ir en busca de ellas... Fíjate en la forma que tienen para poder asignar cada parte del esqueleto a la que más convenga. Tienes que conseguir 6 piedras para las 6 partes del esqueleto (cabeza, cuerpo y cuatro extremidades). Deben ser planas por ambos lados y no muy grandes ya que sino el imán no aguantaría el peso. En este caso la piedra que yo utilicé para el cuerpo (costillas) del esqueleto mide unos 6 cm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pinta cada una de las partes del esqueleto. El marcador utilizado en este proyecto es el &lt;a target="_blank" title="http://www.posca.com/es/marcador-para-todas-las-superficies/pc-5m" href="http://www.posca.com/es/marcador-para-todas-las-superficies/pc-5m"&gt;POSCA PC5-M Ecológico&lt;/a&gt; que está fabricado con un 41% de materiales reciclados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cuando la pintura esté seca ya puedes pegar los imanes en la parte trasera de las piedras. Procura que sean imanes fuertes pues deben tener suficiente efecto como para aguantar el peso de las piedras. Las hojas imantadas o la cinta imán no servirían para este proyecto porque la parte imantada no tiene suficiente fuerza.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Una vez el imán esté bien fijado ya puedes colgar el Esqueleto en la nevera o dónde más te guste. ¡BOOO! ¿Listo para decorar tu día de Halloween? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/fb/86/77/fb8677b5205ae5d56464b1cc1fdd0987.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/originals/d1/23/34/d12334d924ac22d723b97ee89a3e6305.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Espejo Ojo de buey</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/blog/posts/espejo-ojo-de-buey/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/blog/posts/espejo-ojo-de-buey/</guid>
      <pubDate>2014-07-07T02:00:00+02:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/58/87/75/58877540275a47e168d962a6709fd6d7.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/ba/7f/01/ba7f0155e38e6321c75277cd511987d2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/bf/fb/61/bffb611f5a870c121b567c7a10d4a18c.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/16/43/5c/16435cbae6d1314582ca0e5133801530.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/8c/df/75/8cdf75b2e8a3b7936a844d890dd85042.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/e7/5c/70/e75c70b257526f0077f9263220964c59.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siempre se puede dar una aire diferente a un objeto viejo que, por los recuerdos que nos trae, nos resistimos a tirarlo sin más. De esta manera obtenemos una pieza única hecha por nosotros, cargada de recuerdos y bella, bellísima!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este proyecto, el protagonista es un espejo. Un espejo normal con el marco de plástico y el cristal un poco picado. Como antigüedad, obviamente no tiene ningún valor, pero es un espejo que tenía la abuela de M en una pequeña habitación de su casa y con el ajetreo de tener que escoger qué sirve y qué no sirve, o qué se guarda y qué no... al instante pensé que tenía que rescatarlo y darle una nueva vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIAL&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;espejo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cuerda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pistola de silicona (3 o 4 barras de silicona)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PASO A PASO&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Para darle un aire marinero al espejo, le añadiremos dos nudos náuticos en los extremos. Para hacer los nudos, recorta 8 trozos de cuerda de unos 70 cm (4 trozos para cada nudo). Tal y como muestra la ilustración (en dos colores distintos, azul y negro, para que sea más fácil entenderlo), separa dos trozos por una parte y otros dos por otra. La ilustración muestra como tienes que entrelazar las cuerdas y finalmente tirar de los extremos para darle forma y consistencia al nudo. Reservamos los nudos para cuando sea el momento de pegarlos al espejo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A continuación, separamos el espejo de su marco para poder trabajar mejor. Se trata de ir cubriendo todo el perímetro con la cuerda de forma espiral. Pones un poco de pegamento en el tramo del marco a cubrir y pegas la cuerda presionándola un poco. Ten cuidado de no quemarte porque el pegamento de silicona estará bastante caliente... pero bueno, soplas un poco el dedo y listo! :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yo empecé a cubrir el marco por el interior. Tenéis que tener en cuenta que los cuatro extremos de cada nudo os van a servir también para cubrir el marco. Así que, colocad los nudos a modo de prueba (sin pegarlos, vaya) para poder calcular los espacios que tenéis que dejar vacíos (es decir, donde vais a pegar el nudo y sus extremos) y los espacios que deberéis cubrir para evitar que se vea el plástico del marco una vez pegados los nudos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez hayas calculado los espacios, ve cubriendo el marco por el interior hasta llegar a la altura deseada, corta trocitos de cuerda y pégalos donde veas necesario para evitar que se vea el marco una vez coloquemos los nudos.  Esto deberás hacerlo con el nudo de arriba y con el de abajo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pega los nudos y sus extremos. Como vamos a tener los extremos de cada uno de los nudos (el de arriba y el de abajo) que se encontraran en el medio, tendremos que unirlos intentando que no se note demasiado el corte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez pegados los nudos, ya podemos terminar de cubrir el resto del marco, es decir, la parte exterior.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;CONSEJOS Y OBSERVACIONES&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Al utilizar la pistola de silicona, tenéis que tener en cuenta que mientras esté enchufada y por tanto, produciendo calor, ésta irá derritiendo la barra de silicona. Por lo tanto, colocad un papel bajo la boca de la pistola para proteger la mesa y desenchufadla siempre que tengáis que interrumpir vuestro proyecto durante un largo rato. Si no lo hacéis, corréis el riesgo de que la barra de silicona se consuma del todo y que la pistola se queme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si ponéis en práctica este proyecto, compartidlo con nosotros! Renovar o morir! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bombones en un Nido</title>
      <link rel="alternate" href="http://www.brudiy.com/blog/posts/bombones-en-un-nido/"/>
      <guid>http://www.brudiy.com/blog/posts/bombones-en-un-nido/</guid>
      <pubDate>2014-06-02T02:00:00+02:00</pubDate>
      <author>
        <name>Article Author</name>
      </author>
      <description type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/8a/ed/1e/8aed1ef2bd4e1d45f5f969469501adf7.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/d0/9a/08/d09a085b658cc14a529946d0ce557b09.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/d5/88/e7/d588e75658cfa654eaa2b199f885ad16.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/30/30/40/303040e4052a69e673b67e5ded57ddd1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ec0.pinimg.com/736x/6d/d8/87/6dd887bafcc3d7f04684a104c11b026c.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://media-cache-ak0.pinimg.com/736x/ea/00/30/ea00301073b9cabacbafadc783c35d6a.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y siguiendo con la temática sobre las golondrinas del &lt;a target="_blank" title="http://www.brudiy.com/blog/posts/movil-de-golondrinas" href="http://www.brudiy.com/blog/posts/movil-de-golondrinas"&gt;post anterior&lt;/a&gt; "Móvil de Golondrinas", os presento un proyecto fácil, fácil; Bombones en un nido. Se trata de crear unas cajitas en forma de nido con unos exquisitos bombones en su interior. Encontré gracioso representar un nido de golondrinas de esta forma, y además, es un detalle original para regalar a invitados y amigos en un momento especial, no?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este proyecto podéis utilizar cualquier tipo de cartulina estampada o bien decorarla vosotros mismos como más os guste. En este caso, yo he diseñado un estampado de golondrinas especialmente para la ocasión que os podéis descargar &lt;a target="_blank" title="https://www.dropbox.com/s/2yvg215ulqnxfek/envoltorio_nido.pdf" href="https://www.dropbox.com/s/2yvg215ulqnxfek/envoltorio_nido.pdf"&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MATERIAL&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;cartulina estampada (papel no, mejor con un grosor de cartulina)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;papel de seda blanco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tijeras&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;celo de doble cara&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;PASO A PASO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primero, descárgate la &lt;a target="_blank" title="https://www.dropbox.com/s/2yvg215ulqnxfek/envoltorio_nido.pdf" href="https://www.dropbox.com/s/2yvg215ulqnxfek/envoltorio_nido.pdf"&gt;plantilla&lt;/a&gt; con el diseño de la cajita. Puedes elegir imprimir la silueta de la caja en un folio A4 o bien la plantilla con el estampado de las golondrinas en una cartulina A4 en color.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Recorta las siluetas de las cajitas dibujadas en la cartulina estampada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobla los laterales (marcando bien la base cuadrada de la cajita).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una vez hemos dado forma a las cajitas/nido, introduce los bombones envueltos en papel de seda blanco a modo de saquito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cierra los laterales solapándolos entre sí y, si lo prefieres, puedes hacer sobresalir el extremo del saquito por el centro de la caja/nido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para mantener las solapas cerradas, utiliza celo de doble cara en la parte central y de manera que quede invisible.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Ahora ya podéis envolver bombones, golosinas o galletitas de manera original y divertida!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mandadme fotos si os animáis a llevar a cabo este proyecto! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
